【英倫禁足】主人為寵物沙鼠製迷你藝術館仿畫鼠版名畫：牠們對長椅的興趣多於畫作

全球疫症肆虐，各國政府均勸喻、甚或施政禁止人民聚集。英國正實施禁足令，不少人靠玩電話、煲劇度日。倫敦則有一對情侶為其兩隻寵物沙鼠自製迷你藝術館，不少網民看到相片時都有感暫時一解疫情禁足的苦悶。

居於英國倫敦的Filippo於維多利亞與阿爾伯特博物館（Victoria and Albert Museum）上班，過往只要時間許可也會跟女友Marianna逛畫廊及藝術館。現時禁足令下，家中除了兩人就是飼養的兩隻九個月大的沙鼠兄弟Pandoro及Tiramisù，「Marianna提議自製一些公仔屋給牠們遊玩，我們第一時間就是想起畫廊。」

迷你藝術館被起名為「The Gerbil Museum」，當中更有Marianna仿畫四幅名畫並將畫中主人翁變成沙鼠，包括達文西的《蒙娜麗莎》、維梅爾的《戴珍珠耳環的少女》、孟克的《吶喊》及克林姆的《吻》。然而Filippo笑說，沙鼠兄弟在逛此藝術館對其長椅、高腳椅及告示牌等擺設都很感興趣，惟獨對主角畫作卻不大理會。Filippo續指，暫時未有計劃製作更多不同公仔屋給沙鼠，然而會考慮為「The Gerbil Museum」進行擴展。

老鼠記者